我係一個小小公務員

我岩岩喺同期公務員既群組度打左段文。希望如果你地用得著既隨便轉發。我文筆唔係好。但見到有人以死相諫我決定都要做返啲野去點醒班不問世事既人。

如果你知道我係邊個既。麻煩唔好爆我出黎。雖然我係支持。但我都有少少私心仲想保住份工。

如果我內容上有講錯既請各位大大力改正我唔該。

「對唔住。咁夜打搞大家。

我想喺度勸大家聽日出黎遊行。要求政府撤回送中條例。

我明白各位返政府工求既係安穩。好驚出左黎遊行會比人秋後算帳。但見到而家有人以死相諫。所以我都決定做返啲野。我希望大家都可以企出黎。

我相信你地當中有唔少人係蜜運中準備結婚生仔又或者已經有小朋友。我亦相信你地留喺香港發展係相信香港司法機關既獨立性。但如果他日如果你既後代或者可能朋友喺香港犯法甚至無啦啦比大陸定罪例如逃稅。甚至係宗教信仰問題（大陸反對基督教）而會被引渡返大陸受審。你會有咩感覺？

我明白呢樣可能完全唔關你事。你地會覺得行得正企得正我怕咩比人拉。至少我個部門而家都仲問緊咩叫反送中。但如果佢真係發生咁你又可以點做？

舉個好簡單既例子。香港法例係假定被告無罪。原告需要搵證據去證明被告係有罪。而大陸既法例係假定被告有罪。被告需要搵證據去證明自己無罪。

你可能又會話咁搵到證據。行得正企得正就得啦。但你可能計少左樣野。係大陸既司法獨立性。我相信有聽過大陸有關判決既新聞都知道。大陸既司法好黑暗。基本上係有錢使得鬼推磨。

你可能又會話大陸司法好獨立。咁我又問你。如果你有朋友返大陸比人強姦左。你個朋友被辱後去打左個強姦犯一身。然後幾日之後公安上黎以傷人罪捉走左你朋友。但你朋友堅稱佢係因為被人強姦左先打個強姦犯。咁你朋友可以點做？

個強姦犯比你朋友打完傷人既證據就一定可以好明顯睇得出。但如果你朋友比人強姦完。佢又應該點樣喺比人強姦完既幾日後提出證據證明自己比人強姦完所以出於自衛而打人哩？

呢度我都無答案。因為答案可以有千千萬萬個。我剩係想講。呢條條例通過左既。呢種事一定會發生。

對唔住。阻到大家時間。如果你地無留意時事既。你地可以睇下留意下關於呢條條例。其黑暗之處連大律師公會都出黎遊行反對既。希望你地都可以留意下。咁你地就會明點解會有過百萬人出黎上街示威。

如果你一直剩係睇tvb既。我都希望你可以多啲留意下蘋果新聞。或者睇下你地朋友圈既報名。我知你地眼中蘋果新聞可能係毒果。因為梁振英日日都恥與為伍。但佢寫出黎既。你地睇tvb未必睇得到。

如果你本身係決定聽日遊行既。我要多謝你身為公務員都肯企出黎。亦希望你可以摺一朵小花經過太古廣場既時候獻比今日死左既示威者。亦都請你記得登記做選民。要建制派班人票債票償。

如果你係支持條例或者支持政府所做既一切既。我希望你可以細心留意下呢條條例既內容係咪真係值得你地支持。

如果你係因為日前遊行。施放催淚彈又或者因為遊行示威而受影響既同事。我知道牽連到你地造成你地既不便。首先要講聲對唔住。我唔求你地會原諒甚至會出黎行。因為我知道個日你地收工同第二日返工都好麻煩。但希望你地可以放低偏見真正了解下呢個條例。甚至解釋下比公司未明白呢條條例既同事聽。

你又會問點解林鄭都已經講左暫緩你地都仲要去遊行。因為我地希望佢撤回而唔係壓後。

我希望聽日會見到你地。如果唔介意可以自己親自上街。由自己親身體驗一下。到底班示威者係咪林鄭同警方口中既暴徒。」

支持你
明白其實好多香港人唔係唔想出聲講
而係因為自己有難處

小弟都係一名小小公務員, 聽日一定會再出黎遊行!
大家都為香港好, 何況我地係香港人既公僕, 唔出黎對唔住香港人!

我都係一個小小公務員
但聽日一定要出黎
依家已經有人賠上左性命

我同期都有幾個叫我聽日萬事小心。我諗佢地都係支持既。但可能真係未必會企出黎。所以先想分享下勤佢地出下黎。因為真係一個都不能少

多謝你呀同事

無錯. 希望啲大大公務員見到都會出黎啦

幫你推下

幫推